\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Marilith}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Großer Unhold (Dämon), chaotisch böse}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {18 (natürliche Rüstung)},
        hit-points  = {189 (18W10+90)},
        speed       = {12 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 18,
        dex = 20,
        con = 20,
        int = 18,
        wis = 16,
        cha = 20
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        saving-throws = {Str +9, Kon +10, Wei +8, Cha +10},
        damage-resistances = {Blitz, Feuer, Kälte; Hieb, Stich und Wucht durch nichtmagische Angriffe},
        damage-immunities = {Gift},
        condition-immunities = {Vergiftet},
        senses = {Wahrer Blick 36 m, Passive Wahrnehmung 13},
        languages = {Abyssisch, Telepathie auf 36 m},
        challenge = 16
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Magieresistenz}
        Der Marilith ist bei Rettungswürfen gegen Zauber und andere magische Effekte im Vorteil.

        \DndMonsterAction{Magische Waffen}
        Die Waffenangriffe des Marilithen sind magisch.

        \DndMonsterAction{Reaktiv}
        Der Marilith kann im Kampf in jedem Zug eine Reaktion ausführen.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Mehrfachangriff}
        Der Marilith führt sieben Angriffe aus: sechs mit seinen Langschwertern und einen Schwanzangriff.

        \DndMonsterAction{Langschwert}
        Nahkampfwaffenangriff: +9 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 13 (2W8+4) Hiebschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Langschwert,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+9,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=13 (2W8+4),
%      dmg-type=Hieb,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Schwanz}
        Nahkampfwaffenangriff: +9 auf Treffer, Reichweite 3 m, eine Kreatur. Treffer: 15 (2W10+4) Wuchtschaden. Wenn das Ziel höchstens mittelgroß ist, wird es gepackt (Rettungswurf-SG 19). Solange es gepackt bleibt, ist es festgesetzt. Der Marilith kann es automatisch mit dem Schwanz treffen, jedoch keine Schwanzangriffe gegen andere Ziele ausführen.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Schwanz,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+9,
%      reach=3 m,
%      targets=eine Kreatur,
%      dmg=15 (2W10+4),
%      dmg-type=Wucht,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=Wenn das Ziel höchstens mittelgroß ist, wird es gepackt (Rettungswurf-SG 19). Solange es gepackt bleibt, ist es festgesetzt. Der Marilith kann es automatisch mit dem Schwanz treffen, jedoch keine Schwanzangriffe gegen andere Ziele ausführen.%    ]
        \DndMonsterAction{Teleportieren}
        Der Marilith teleportiert sich und sämtliche Ausrüstung, die er trägt oder hält, magisch bis zu 36 Meter weit an eine freie Stelle, die er sehen kann.  Reaktionen

        \DndMonsterAction{Parieren}
        Der Marilith erhöht seine RK gegen einen Nahkampfangriff, der ihn treffen würde, um 5. Dazu muss der Marilith den Angreifer sehen können und eine Nahkampfwaffe führen.


  \end{multicols}
\end{DndMonster}
